漏報持中移動股票 通訊局主席王桂壎辭職：個人疏忽不是理由

因漏報名下持中移動（0941)股票，通訊事務管理局主席王桂壎今日見記者時，宣布上周五（9日）已向特首林鄭月娥辭去主席職務，他強調「規矩就是規矩」、「個人疏忽不是理由」。

稱出售股票後方發現漏報

王桂壎解釋，近日發現在出任主席前兩年開始，名下一直持有中移動的股票。他稱因個人疏忽而未有及時申報，至近日將股票出售後才發現漏報，「可惜股票已出售了，沒有其他方法補救，在這情況下，我已即時就事件通知通訊事務管理局辦公室」。

他強調疏忽漏報事件，在其任內並沒有引致利益衝突，但承認自己有責任遵守規矩，個人疏忽並不是理由。他指要維持通訊局的獨立性及公眾對通訊局的信任，認為辭職是負責任的做法，並就漏報向公眾致以深切歉意。

被問到為何曾多次出任公職，今次卻有此等疏忽，以及會否影響通訊局的公信力。王桂壎稱，一發現有疏忽漏報後，已在一日之內通報予通訊辦，之後再決定辭職，認為這不會影響公眾對通訊辦的印象。

未有正面交代持多少股票

有記者追問他持有多少中移動股票，但他未有正面回應，稱股票數量及價值並不重要，「最重要是一定要申報」。

政府發言人表示，林鄭月娥已於今日（12日）接納王桂壎的請辭。商務及經濟發展局會按既定程序，盡快物色合適人選，提交予行政長官考慮及委任，以出任通訊事務管理局主席一職。政府會在適當時候公布任命。

王桂壎任內 通訊局曾處理中移動罰款

中移動（0941）旗下中移動香港是香港四間的流動網絡服務營辦商之一。王桂壎自去年4月1日起接掌通訊事務管理局主席一職，在他任內，通訊局曾就中移動香港網絡故障事故，罰款15萬元。

中國移動香港於去年1月4日及2月26日，分別發生兩宗網絡故障事故，導致其電訊服務中斷，當中包括流動話音、數據及多媒體信息服務，被通訊事務管理局罰款15萬元。首宗事故為時2小時15分鐘，影響189 172名中國移動香港客戶。次宗事故為時15小時42分鐘，影響336 734名中國移動香港客戶，通訊局在去年6月底公布，決定向中國移動香港罰款15萬港元。

屌
鄭若驊都未辭職啦
驚閪咩

似係聞到有燶味，借啲依著草喎

身為高官權貴竟然有恥

呢類新聞罕有到唔係覺得佢做得好
而硬係覺得佢有其他隱藏原因先辭職
當年梁錦松偷步買車都被屌到仆街

就算著草都好，證明政府工好人做唔長

夠鐘換人咋

他強調「規矩就是規矩」、「個人疏忽不是理由」。
要跳車就自我提升標準

正解
似係聞到燶味離場

唔想死住

係咪得罪左tvb

中移動
分多咗咁多3G 4G 頻譜比佢
依家就劈炮唔撈？

我係smt csl 就一定會司法覆核佢！
利益衝突之下違反公平競爭

嘩 依位要認識下 相比我地財政司同政務司 應該笑緊佢咁笨

肯辭職嘅官！！？？

姓鄭嘅條八婆幾時輪到佢

屌你大大巴煎落女特首塊面度

中移動

辭完去中移動做

COO

煎落塊閪度